\documentclass[14pt]{beamer}
%
\usepackage{/home/esteka/College/LaTeX/00_MATRICES/sty/gamow}
%
%Document
\title{Matière}
\subtitle{\textsc{Correction}}
\author{}
\date{}
%
\begin{document}
%
\frame{\titlepage}
%
\exercice{Un brin de définitions…}
\begin{question}
\onslide<2->{La matière est constituée de petits grains : les atomes !}\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Tous les atomes d’un même élément chimique partagent certaines propriétés physiques et chimiques.}\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Une molécule est un assemblage d’atomes.}\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Une transformation chimique est un réassemblage d’atomes !}\onslide<1->{\savoir}
\end{question}
%
\exercice{Des éléments en pagaille… mais bien rangés !}
\begin{question}
\onslide<2->{Le potassium a pour symbole $\ce{K}$ et pour numéro atomique le $19$.}\onslide<1->{\ana} \\
\onslide<3->{Le zirconium a pour symbole $\ce{Zr}$ et pour numéro atomique le $40$.} \onslide<1->{\ana}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Le numéro atomique $88$ est celui du radium de symbole $\ce{Ra}$.}\onslide<1->{\ana}\\
\onslide<3->{Le numéro atomique $112$ est celui du copernicuim de symbole $\ce{Cn}$.} \onslide<1->{\ana}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Le symbole $\ce{Po}$ est celui du polonium de numéro atomique $84$.} \onslide<1->{\ana}\\
\onslide<3->{Le symbole $\ce{W}$ est celui du tungstène de numéro atomique $74$.} \onslide<1->{\ana}
\end{question}
%
\exercice{Des molécules d’addiction à foison !}
\begin{question}
\onslide<2->{La molécule de caféine est composée }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{de huit atomes de carbone, dix atomes d’hydrogène, quatre atomes d’azote et deux atomes d’oxygène.}\onslide<1->{\app \ana}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{La nicotine a pour formule chimique }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{$\ce{C10H14N2}$.}\onslide<1->{\réa \com}
\end{question}
%
\exercice{La combustion du propane !}
\begin{question}
\onslide<2->{La combustion est une transformation chimique par }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{le feu !}\onslide<1->{\app}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Les réactifs de cette transformation chimique sont }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{le propane $\ce{C3H8}$ et le dioxygène $\ce{O2}$.} \onslide<1->{\ana}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Les produits de cette transformation chimique sont }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{le dioxyde de carbone et l’eau.}\onslide<1->{\ana}
\end{question}
%
\exercice{L’eau de Javel…}
\begin{question}
\onslide<2->{La molécule d’hypochlorite de sodium est composée }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{d’un atome de sodium, d’un atome de chlore et d’un atome d’oxygène.}\onslide<1->{\app \ana}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Les deux réactifs sont }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{le $\ce{Cl2}$ et le $\ce{NaOH}$.}\onslide<1->{\ana}
\end{question}
%
\begin{question}
\onslide<2->{Les deux autres produits sont }\only<2>{…\hspace*{-4.4mm}}\onslide<3->{le $\ce{NaCl}$ et $\ce{H2O}$.}\onslide<1->{\ana}
\end{question}
%
\end{document}